---
title: >-
    شمارهٔ ۶ - در شکایت از روزگار و منقبت حیدر کرار صلوات الله و سلامه علیه
---
# شمارهٔ ۶ - در شکایت از روزگار و منقبت حیدر کرار صلوات الله و سلامه علیه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بس فشرد از پنجه بیداد، گردون نای من</p></div>
<div class="m2"><p>بسته شد راه نفس بر منطق گویای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر هجوم اشک را مانع نبودی آستین</p></div>
<div class="m2"><p>غرق خون کردی جهان را چشم خونپالای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مایه رفت از دست و ماند انگشت حیرت بر دهان</p></div>
<div class="m2"><p>مدعی کو تا گشاید، لب به استهزای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>هر چه از گردون مروت جستم از مردم وفا</p></div>
<div class="m2"><p>در وجود، آن کیمیای من شد این عنقای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شد به پایان عمر و امروزم نشد بهتر ز دی</p></div>
<div class="m2"><p>باز گویم به شود ز امروز من فردای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نور چشم و زور تن تا مایه بودندی به دست</p></div>
<div class="m2"><p>گرم بد بازار هر سوداگر از سودای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تا چو کورانم فریبد چون عروسان این عجوز</p></div>
<div class="m2"><p>زی من آید غافل است از دیده بینای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>معرفت کالا، و عقلم پاسبان و نفس، دزد</p></div>
<div class="m2"><p>در کمین تا کی کند فرصت برد کالای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خواستم در مدح او همراهی از دل گفت رو</p></div>
<div class="m2"><p>من علی اللهیم ترسم شوی رسوای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>سر به گوش عقل بردم گفت دست از من بدار</p></div>
<div class="m2"><p>کاندر این ره قدرت رفتن ندارد پای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>کافری بین کاندر اسفل پایه تعریف او</p></div>
<div class="m2"><p>می رود تا نه فلک بانگ اناالاعلای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>امتحان را زلف لیلی را به جنبان سلسله</p></div>
<div class="m2"><p>پس ببین دیوانگی های دل شیدای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>کی خبر دارند زاغان جگرخوار مجاز</p></div>
<div class="m2"><p>از حقیقت گویی طوطی شکرخای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>گرچه استحقاق دارم لیکن از انصاف نیست</p></div>
<div class="m2"><p>در دل من جای او باشد در آتش جای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>راه باریک است و شب تاریک و چاه از حد فزون</p></div>
<div class="m2"><p>دستگیری کن خدا را تا نلغزد پای من</p></div></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>من کی ام «عمان » و پهنای سخن را موج زن</p></div>
<div class="m2"><p>گر گواهی خواهی اینک طبع گوهر زای من</p></div></div>